美國參議院通過1.9萬億美元疫情救助方案

美國參議院經過馬拉松式的通宵談判及投票，最終以50票對49票，通過拜登政府提出的19000億美元的疫情救助方案，方案將送回眾議院表決，若果最終獲得通過，將交由總統拜登簽署。

在參議院的表決過程中，共和黨人提出的大量修正案遭到否決，民主黨領袖早前與黨內相信是最保守的議員曼欽達成共識，同意將每星期的失業救濟金由400美元減至300美元，延長發放期限到9月6日，而並非眾多民主黨人希望的10月。

方案包括，直接向大部份國民每人派1400美元、為950萬名失業人士延長每星期發放300美元的失業救濟金，直至9月6日，以及向受到新冠疫情打擊的各州和地方政府，撥款3500億資助，但提高最低工資至每小時15美元的提議，就被刪除。